港大教授: 此次規模是SARS的十倍起跳

推

希望真支爆

成班連登仔又要樓價趺;但又要政府出力抗武漢沙士

之前連登仔話起碼要嚴重過sars十倍樓價先會跌，而家真係十倍

見post者麻煩幫幫手推

連登仔=神

文革大躍進死咗幾千萬人

中共到今日一樣可以生存

2020年，2003年相比，中國究竟強大左d咩？窮得只有錢比班剝判窮人致富既特權份子去侵略自由世界？

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

加個零有冇機

管軼係國際權威，同袁國勇果d係同level
佢都咁講...

香港人大部分仲係覺得無野

覺得毒性低，造謠
個個掛住搵錢發大財 唔聽唔睇唔信

連登仔話樓價唔會跌架喎

如果係真全力保命就得，中国大災難繼續內外交困，香港少數派本身出事機率遠高於黃絲

袁國勇：佢估啫

春運未完已經爆到咁
過埋潛伏期之後
拜埋年
再過完年返工返學

一定唔會跌

大家要靠自己停止班仆街靠高鐵入黎香港

最少要死一半中國人

抵死
認為自己好撚叻

天滅中共

袁國勇做咗國家衛健委高級專家組成員之後，就只係敢跟住鍾南山講野

問題係
可以控制個陣時，中共唔比你控制
係都要搞到呢個局面，
然後一句：中国咁大，我地好難做野

賭 J 一定唔會趺 太多支那托撚住個市

支那嚴重十倍,香港冇事

加個零真係冇錯

而家個個都知之後會升, 仲點會跌

BTW當年SARS 11月中開始去到2月中先黎到香港
今次真係快左好多

其實我自己都係覺得唔會有沙士搞到咁大

玩完

真，我成日都好好奇支共點捱過文革，我知係政治引起嘅famine

支那人去死啦
害人害物

無講過病毒播

有班友政府講乜就信乜，唔會吸取歷史教訓
真係信死亡率唔高

管軼昨天（1月22日）剛從武漢回來。

“連我都選擇做了逃兵。”管軼是病毒學研究領域專家，目前擔任香港大學新發傳染性疾病國家重點實驗室主任以及流感研究中心主任，稍早前他接受財新記者採訪時，對武漢肺炎可人傳人、發展曲線等做出了精准的判斷。

“我現在在自我隔離。”管軼把自己鎖在房間裡，1月21日-22日，他和團隊來到武漢，希望可以幫助找到動物源和對防疫工作的合作，但“有心無力，很悲憤。”

在2003年SARS爆發期間，管軼與其團隊在廣東發起SARS病原調查和診斷，率先分離鑒定出SARS冠狀病毒並證明果子狸等市場野生動物是SARS的直接來源，通過建議政府取締野生動物市場，遏止了SARS的再次爆發及流行。此外，他曾確定了目前在東南亞、歐洲和非洲地區傳播的H5N1流感病毒的所有主要前體和傳播途徑，提供了世衛組織提出的大多數大流行前期H5N1疫苗株。

武漢疫情仍在蔓延。截至1月22日24時，國家衛健委公佈，全國25個省（區、市）累計報告新型冠狀病毒感染的肺炎確診病例571例，其中重症95例，死亡17例。其中，截至22日晚上8點，湖北省累計報告新型冠狀病毒感染病例444例，17例死亡病例均來自湖北。1月23日淩晨兩點，武漢市終於發佈交通封城的通告。

管軼1月23日上午接受財新記者採訪時指出，現在封城，實際效果存疑，因為不少人口已經流出回家過年，保守估計，武漢肺炎感染規模也要比SARS多得多。

財新記者：你在武漢最新觀察到了什麼？

管軼：我是21日到達武漢，下午3時到了當地的一個菜市場叫小東門市場，看到的場景一片祥和，好多人還忙著置辦年貨，我對此極其驚訝。因為這次武漢肺炎發源於華南海鮮市場，目前動物感染源還沒有找到，而其它菜市場看起來衛生情況也不理想，小東門市場地上是潮濕的，衛生狀態十分惡劣，通風設備也很差，我觀察市場裡的民眾只有不到10%的人戴上口罩。

此後，我又見了一些當地部門，到了晚上我判斷，疫情在武漢已經無法控制了，就連我這種也算“身經百戰”的人都要當逃兵，於是趕緊定了22日的出城機票。

第二天在機場，讓我再次驚訝到掉了下巴。機場人流已明顯下降，而機場居然還有個別旅行團出遊。

更讓人不解的是，機場的地面沒有消毒，只有人手握體溫計監測體溫，我觀察了武漢的候機廳內，只有零星的地方比如星巴克放上了消毒液。

當我過安檢的時候，拿著放行李盒子的安檢小姑娘，只帶著最簡易的一次性口罩。我說：丫頭，你的口罩品質不行，你每天接觸這麼多旅客，她說因為上面擔心影響形象不讓戴，這是她自己準備的。

這說明即使前兩天中央已經發話高度重視，但當地衛生防護根本沒有升級。我當時就想，這都要“戰爭狀態”了，怎麼還沒拉警報啊，百姓好可憐，還在安心準備過大年，完全對疫情無感啊。

財新記者：你在武漢找尋動物源頭等工作有什麼進展？

管軼：我吃了不少閉門羹，願意合作的科研機構並不多。他們管理很慣性，也許認為自己更有能力。

但關鍵一點我想指出，當時華南海鮮市場封掉，洗地，“犯罪現場”都沒了，沒有證據怎麼破案啊。追溯動物源是個比較複雜的過程，我不可能隨便找到一個帶有病毒的動物就把它歸咎是元兇，需要規模和體系等科學分析。

財新記者：如何看待武漢封城的舉措？

管軼：評價一個措施要看時間點和效果，時間點我覺得已經錯過了黃金防控期，效果我並不樂觀，首先春運大潮已經快結束了，洶湧人群出城，可能都是移動的病毒。此外，已經出城的那些人，會不會或者懂不懂怎麼自我隔離。我看當地政府似乎不作為，連個隔離指引也沒有給到出城的人。

武漢肺炎國家已經下發檔，採取甲類傳染病的預防、控制措施，但以我親自觀察調研所見，到22日武漢還是一個不設防的城市。

財新記者：如何分析接下來疫情走勢？

管軼：爆發是肯定的。“武漢通九省”，加之錯過黃金防控期、以及春運大潮，有些人不作為。

我也算身經百戰，經歷過禽流感、SARS、甲流H5N1、豬瘟等。但對於這次武漢肺炎，我真的感到極其無力。根本沒法跟SARS疫情相比較。當年SARS最初是在珠三角幾個城市發病，之後是北京和香港。

SARS的60%-70%的感染者都是來自個別超級傳播者，傳播鏈很清晰，只要封堵那幾個人的接觸者就可以了。但是這次，傳播源已經全面鋪開了，要做流行病學調查已經做不了了。而且控制成本，應該要幾何級數字計。

保守估計，此次感染規模最終可能會是SARS的10倍起跳。我經歷過這麼多，從沒有感到害怕過，大部分可控制，但這次我怕了。

管軼係真勇武，由禽流感同沙士爆發開始就不斷屌中共隱晦疫情

Push

依家已經講緊含球剷

幫手推

十個，我要十個

仲唔快啲上去食海底撈

lm

雖然士氣加1000。
不過仲未見冚都冚唔到嘅大規模支那人死亡事件，我都係觀望算。

molamola

我怕了

支爆啦

香港獨立嘅機會到

支那狗次次都害到香港雞毛鴨血...

計返上次沙士感染都係死10%人
當你成個鬼國感染都係死1.4億隻支那人之麻
根本唔入肉

當年冇咁多支蟲、膠鐵
有咁你正常嘅對話圖：內部流出話呢次潛伏期比沙士長

支那10幾億人死1億都仲有10億

10% 10倍就100%

咁你永遠唔會見到
根本唔會比消息傳出去
當地人都唔會知

入定午餐肉

如果14億人死哂 我願意一齊死

支爆未

我地願意一死幫地球消滅支那呢個癌細胞

十倍喎⋯⋯

中国人,中国魂,戴口罩,不可能

push

支那人同果班藍屍既思維一樣
總之中招果個唔係佢就唔關佢事

今次係支滅

擺明想清洗下低端人口

高鐵
當年香討未有人寸人囉 話直通沙士係笑話

原文：

巧驚

點會冚唔到呀
大把理由作死因啦
例如玩躲貓貓死

正

一定要滅支 否則全世界都唔會有好日子過

真心推 唔好覺得徵狀輕微就無事 其實仲衰

死成百萬人冚唔到喇掛

奶共垃圾

支爆

咁我再大你十倍囉

會唔會東江水都有菌

封武漢已經明示畀你睇大獲啦

唔關支那事
香港樓市 特別中小型住宅
同支那無乜關係

文革係支共搞出黎架 咩捱唔捱過
佢就係靠文革鞏固統治地位

唔見屍疊屍集中營相唔收貨

啲隔離膠囊一嘢就火化啦仲邊有屍

唔大規模仆街都唔洗封武漢喇
SARS果時仆街極都未封城

死成百萬人點燒？
所以咪話要屍疊屍相先收貨。因為真係清唔哂，想冚都冚唔到。咁先為之ok.

死撚梗喇屌

難保支支只係過敏想先發制人。
總之我要一百萬death toll屍橫片野相先收貨。

班廢老藍絲最撚緊要唔好戴口罩呀
記要信政府

真支爆

留名等睇 武漢千萬人口城市嘅下場

你無腦就真?
你估無熱錢會有今日樓市?
香港既本地市場唔係想像中大

不過樓唔爆 我認同 因為好多人認為strong hold終會贏
同本多忠勝一樣

加上要爆 都係爆死D 支那種先 本地人負債率應該唔高
一係買得起都過到壓測 買唔起都唔關佢地事

今次我都怕了too
03年嗰陣都仲會有人話 不如停工停課

今次 今朝出去見啲人都繼續唔帶口罩
好似覺得無咩事咁 仲話要借錢買樓

心諗 我驚佢地無命去住咋

返香港至識講真心話

你數學f?

武勇如佢 今次都走
武漢紀念碑已備好
1100萬付出不會白費
黨會感謝你們

買樓了

看來只有用核彈一途

點解會一定唔跌
冇購買力就一定會跌，大跌市銀行估價唔足，借錢都極難批，到時唔係你有首期就買到。大戶會套現轉去買避險資產。

但本身依家印既錢多過sars好多，點都唔會重回sars價

事實證明有部份大陸人係無得救

有兩單懷疑肺炎個案同渣打有關

但都係會升

共匪只係會報喜不報憂
我就唔信想先發制人

沒事兒

no photo no talk

我估武漢已經幾萬人確診

我上面acknowledged 咗係毛共整出嚟，thx for reminding me
我係講緊佢點唔令個famine get outta hands?

pin呢個

拉 講真話... 炒你家

張建宗呢次仲唔孭鑊

依加根本鑽石底，今時唔同往日，大把人有舊錢等緊入市
跌一成已經大把人full pay接貨
冇可能變返淘大價

今次真係滅支既最好時機，貿易戰就開頭支票遲早毁約，對內就疫症

感謝豬共,感謝習近平,感謝777衙門.
終於可以滅豬鳥.

Get outta hands? 好假的肥仔

你有無三十歲左右嘅朋友?
大把人捧住一百幾十萬 甚至更多
買唔到樓 過唔到壓測 入唔到市
抽居屋又抽唔中
樓價一跌 佢哋一定瞓身入市托住
下次佢哋上到車嘅機會都唔知幾時了

係體制外嘅支那人先敢講真說話

我就知有一班夾心層
但係主因唔係依班少數
多數係中國土豪
中聯辦都有幾億係手
你果一二百萬算係咩?

屌你老母 班藍廢親身經歷完沙士 仲係0防疫意識 害撚死人

日日串政府同陳肇恥都叫奶共

之前要轉來轉去先到香港
宜家膠鐵直隊香港心臟
加埋完全無管治意志既香港膠官
加速再加速攬炒

都喺唔生多件了！地球好危險。

未必，宜家支那有錢咗要班生蕃食草就……

我唔想死住

請指教

永遠記住
物競天擇，適者生存